<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">अखिल मंडई मंडळ</string>
    <string name="navigation_drawer_close">नेव्हिगेशन ड्रॉवर बंद करा</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">नेव्हिगेशन हेडर</string>
    <string name="action_settings">सेटिंग्स</string>
    <string name="action_profiles">प्रशासक लॉगिन</string>
    <string name="menu_home">घर</string>
    <string name="menu_gallery">गॅलरी</string>
    <string name="menu_slideshow">स्लाइड शो</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="History">इतिहास</string>
    <string name="Contact">संपर्क</string>
    <string name="Marathi">मराठी</string>
    <string name="Hindi">हिंदी</string>
    <string name="About">आमच्याबद्दल</string>
    <string name="StudentAdop">"विद्यार्थी अनुकूलन "</string>
    <string name="homepagefirst">अखिल मंडई मंडळ आणि त्याची शारदा-गणेशमूर्ती हे पुण्याच्या गणेश उत्सवाचे मुख्य आकर्षण आहे. आपले १२९ वे वर्ष साजरे करणारे हे मंडळ शहराशी निगडित स्वातंत्र्य संग्राम आणि पुरोगामी सुधारणांचे साक्षीदार आहे.</string>
    <string name="homepagetwo">सव्वाशे वर्षांचा समृद्ध इतिहास असलेल्या जुन्या शहरातील मंडई या भाजी मंडईवर काही कुटुंबांचे वर्चस्व होते आणि त्यांनी गणेश उत्सवाचा सार्वजनिक उत्सव सुरू केला आणि अखिल मंडई मंडळाची स्थापना केली.</string>
    <string name="change_language">भाषा बदला</string>
    <string name="akhil_mandai_mandal">अखिल मंडई मंडळ</string>
    <string name="contact_us">आमच्याशी संपर्क साधा</string>
    <string name="full_name">पूर्ण नाव *</string>
    <string name="email">ईमेल*</string>
    <string name="form">"विद्यार्थी अनुकूलन फॉर्म "</string>
    <string name="mobile">मोबाइल*</string>
    <string name="comment">टिप्पणी*</string>
    <string name="submit">प्रस्तुत करा</string>
    <string name="all_rights_reserved_akhilmandaimandal_2022">२०२२ @AkhilMandaiMandal सर्व हक्क राखीव</string>
    <string name="we_are_eco_friendly">आम्ही पर्यावरणास अनुकूल आहोत</string>
    <string name="akhil_mandai_mandal_and_its_sharada_ganesh_idol_is_one_of_the_main_attractions_of_pune_s_ganesh_festival_sharda_gajanan_idol_is_made_from_eco_friendly_material">अखिल मंडई मंडळ आणि त्याची शारदा-गणेश मूर्ती हे पुण्याच्या गणेश उत्सवाचे एक वैशिष्ट्य आहे, शारदा गजाननाची मूर्ती इको-फ्रेंडली सामग्रीपासून बनविली गेली आहे.</string>
    <string name="student_adoption">विद्यार्थ्याला दत्तक घेणे</string>
    <string name="every_year_on_the_occasion_of_dahi_handi_utsav_gokulashtami_we_adopt_student_s_for_their_better_educational_future_under_bal_kamgar_dattak_yojana_which_is_run_by_our_mandal">दरवर्षी दहीहंडी उत्सवाच्या (गोकुळाष्टमी) निमित्ताने आमच्या मंडळातर्फे चालविण्यात येणाऱ्या बाल कामगार दत्तक योजनेअंतर्गत विद्यार्थ्यांच्या चांगल्या शैक्षणिक भवितव्यासाठी दत्तक घेतले जाते.</string>
    <string name="fight_against_covid_19">कोविड-19 के खिलाफ लड़ाई</string>
    <string name="in_this_covid_pandemic_situation_our_mandal_organised_various_programs_to_help_the_less_fortunates_get_out_these_tough_times">या कोविड महामारीच्या परिस्थितीत, आमच्या मंडळाने कमी भाग्यवानांना या कठीण काळातून बाहेर काढण्यासाठी विविध कार्यक्रमांचे आयोजन केले.</string>
    <string name="select_language">भाषा निवडा</string>
    <string name="social_services">सामाजिक सेवा</string>
    <string name="visit_social_media">सोशल मीडियाला भेट द्या</string>
    <string name="donation">दान</string>
    <string name="history">इतिहास</string>
    <string name="histoname1">१८९४</string>
    <string name="histoname2">१९५३</string>
    <string name="histoname3">१९५४</string>
    <string name="histoname4">२०१७</string>
    <string name="histotext1">कै. लक्ष्मणराव डोंगरे काची (पैलवान) हे तुळजापूर भवानीमातेचे निस्सीम भक्त होते. त्यांना संतान नव्हते. त्यांनी तुळजाभवानी मातेला नवस केला कि जर मला संतान प्राप्ती झाली तर मी तुझ्या कळसावरील शारदा गजानन च्या शिल्पाची प्रतिकृती करून उत्सव साजरा करीन. त्या काळी कागदाचा लगदा, गवत, चिखल, चिंध्या आणि सात नद्यांचे पाणी ई. पासून घडवली गेली आणि १८९४ सालपासून या सार्वजनीक गणेशउत्सवास सूरवात झाली. हि मूर्ती बरीच मोठी असल्यामुळे त्यांनी हि मूर्ती (छत्रपती शिवाजी संघ) म्हणजेच आताचे अखिल मंडई मंडळ यास अर्पण केली.</string>
    <string name="histotext2">सन १९५३ साली छत्रपती शिवाजी संघातील सर्व व्यापाऱ्यांनी मिळून अखिल मंडई मंडळ ट्रस्ट धर्मादाय न्यासाकडे नोंदणीकृत करून घेतला व त्यास नोंदणी क्रमांक ए-३७७ मिळाला.सुरवातीला मूर्ती श्री.देव यांच्या गिरणीत विराजमान असायची, कालांतराने प्रसिद्ध मांडववाले कै. गजानन हरी दाते यांनी त्यांच्याकडे नेली पुढे श्री. बहिरट व श्री. मते यांनी महात्मा फुले मंडई येथे दोन गाळे मंडळाला नाममात्र भाड्याने दिले.</string>
    <string name="histotext3">१९५४ साली मंडईमधील हमालबंधू, व्यापारी आणि कामगार मंडळीनी एक नवीन मूर्ती केली. ती मूर्ती कै. नरवडे यांनी केली. एक वर्ष आलटून - पालटून एक एक मूर्ती बसवायची. परंतु नवीन मूर्ती बसविल्यामुळे जुन्या मूर्तीचा कोप होवून मंडपास आग लागली. यामुळे मूळ मूर्तीची परंपरा न बदलण्याचा श्री गणेशचा आदेश आहे हे सर्व भक्तांच्या लक्षात आले व त्यामुळे आता कोणताही बदल न करता हि परंपरा कटाक्षाने पाळण्यात येते.</string>
    <string name="histotext4">१४ सप्टेंबर २०१८ रोजी अखिल मंडई मंडळाला १२५ वर्षे पुर्ण झालीत. १२५ म्हणजेच शतकोत्तर रौप्य महोत्सवी वर्ष अखिल मंडई मंडळाच्या शारदा गणपतीचा उत्सव अत्यंत दिमाखदार व राजेशाही थाटात पार पडला विसर्जन मिरवणुकीत सुद्धा शारदा गणपती झोक्या वरती भाविकांना दर्शन देण्याकरता आले होते. पुणेकरांसाठी विसर्जन मिरवणुक आणि देखावा आकर्षणाचा केद्रंबिंदू ठरला होता.</string>
    <string name="aboutustext1">अखिल मंडई गणेशोत्स्तव मंडळाचा शारदा गणपती हे पुण्याचे जागृत दैवत व भूषण आहे. १४ सप्टेंबर १८९३ या दिवशी गणेशचर्तुर्थीला लोकमान्य टिळक यांच्या शुभहस्ते या सार्वजनिक गणपतीची स्थापना झाली. १८९४ साली अखिल मंडई गणेश मंडळ स्थापन झाले. १९९३ साली शताब्धी पूर्ण केलेल्या ह्या गजानना ची विधिवत पत्रिका बनविण्यात आली आहे मंडईचा गणपती हा पुण्याचे भूषण व लाखो भक्तांचे श्रद्धास्थान आहे. हा गणपती भक्तांना पावतो अशी सर्व भक्तांची श्रद्धा आहे. पुणेकरांच्या जीवनात महान स्थान प्राप्त केलेल्या ह्या गणपतीचा इतिहास रोमांचकारी आहे.</string>
    <string name="aboutsustext2">कै. लक्ष्मणराव डोंगरे काची (पैलवान) हे तुळजापूर भवानीमातेचे निस्सीम भक्त होते. त्यांना संतान नव्हते. त्यांनी तुळजाभवानी मातेला नवस केला कि जर मला संतान प्राप्ती झाली तर मी तुझ्या कळसावरील शारदा गजानन च्या शिल्पाची प्रतिकृती करून उत्सव साजरा करीन. आजकाल मूर्ती बनवताना पर्यावरण पूरक मूर्ती बनवा असे सुचविले जाते, पण त्या काळात हि मूर्ती कागदाचा लगदा, गवत, चिखल, चिंध्या आणि सात नद्यांचे पाणी ई. पासून घडवली गेली, परंतु प्रत्यक्षात हि मूर्ती बरीच मोठी असल्यामुळे त्यांनी हि मूर्ती (छत्रपती शिवाजी संघ) म्हणजेच आताचे अखिल मंडई मंडळ यास अर्पण केली, तदनंतर हा उत्सव मोठ्या प्रमाणात साजरा होऊ लागला. १८९४ साली दुसरी मूर्ती केली. परंतु ती मूर्ती भंग पावली.</string>
    <string name="aboutustext3">मंडळाने १९५४ साली दुसरी मूर्ती बसविली. परंतु ज्या ज्या वेळी नवी मूर्ती बसविली त्या त्या वेळी उत्सवात विघ्न आले. जुनी मूर्ती न बसवता नवीन मूर्ती बसविण्याचा प्रयत्न केला असता दोन वेळा मंडपास आग लागली व संपूर्ण मंडप भस्मसात झाला. परंतु गणेश मूर्तीला काही धक्का पोचला नाही. तसेच दुसऱ्या जागी मूर्ती बसविण्याचा अशाच तऱ्हेने प्रयत्न केला असता विघ्न येऊन विफल झाला. म्हणून मूळचीच मूर्ती उत्सवात बसवतात यावरून जागा बदलणे व मूर्तीची परंपरा न बदलण्याचा गणपतीचा आदेश आहे हे भक्तांच्या लक्षात आले. त्यामुळे आता कोणताही बदल करण्यात येत नाही व पूर्वपरंपरा कटाक्षाने पाळण्यात येते.</string>
    <string name="aboutustext4">१९६५ साली या गणपतीची विटंबना करण्याचा प्रयत्न झाला होता . पण तो सिद्धीस गेला नाही .संपूर्ण वातावरण तंग झाले होते. पुणेकरांच्या भावना या गणपतीशी निगडित आहेत व लाखो भक्तांचे हे अढळ श्रद्धास्थान आहे. गणेशोत्सवात सर्व महाराष्ट्रातुन शारदा गणेश गणपतीचे दर्शन घेण्यासाठी असंख्य भाविक, सिने अभिनेते , सर्व समाजातील, राजकीय क्षेत्रातील व इतर क्षेत्रातील मान्यवर मंडळी शारदा गजानन च्या दर्शनासाठी व आशीर्वादा साठी आवर्जून येतात व श्रद्धापूर्वक आपली गाऱ्हाणी मांडतात व या सर्वांची मनोकामना श्रींचे प्रसादाने पूर्ण व्हावी म्हणून नवस करतात.त्यांना या गणपती च्या कृपेचा प्रत्यय येतो .</string>
    <string name="aboutustext5">मंडई गणपती यांची विसर्जन मिरवणूक हा एक अविस्मरणीय आनंदाचा क्षण असतो व हजारो भक्तगण हा सोहळा पाहून धन्य होतात . पुण्याच्या गणेशोत्सव विसर्जन मिरवणुकीचा हा परमोच्च आनंद सोहळा आपल्या डोळ्याने पाहण्यास मिळणे याला भाग्य लागते. त्यानंतर भक्ताला हुरहूर लागते व साश्रू नयनाने गणेश वंदन करून पुढील वर्षाची वाट पाहत भक्त घरोघरी परततात . परंतु मंडई गणपती विसर्जनाबरोबर या उत्सवाची सांगता होते . या शारदा गजानन ची ओळख हि झोपाळ्यावरच्या गणपती म्हणूनच प्रसिद्ध आहे आणि या वर्षी म्हणजेच २२ ऑगस्ट २०२० होणाऱ्या उत्सवात शारदा गजानन होणार आहेत तरी आवर्जून आपण दर्शनाचा व प्रसादाचा लाभ घ्यावा.</string>
    <string name="location">आमचे स्थान</string>
    <string name="studentadap1">दहीहंडी उत्सव, ज्याला गोकुळाष्टमी असेही म्हटले जाते, हा देशभरात मोठ्या उत्साहाने साजरा केला जाणारा उत्साही उत्सव आहे. या शुभ प्रसंगी, आमच्या मंडळाला बाल कामगार दत्तक योजना, विद्यार्थ्यांना सक्षम बनवण्याच्या आणि उज्ज्वल भविष्यासाठी त्यांच्या शैक्षणिक प्रवासाला आकार देण्याच्या उद्देशाने एक परिवर्तनकारी उपक्रम सादर करण्यात मोठा अभिमान वाटतो.</string>
    <string name="studentadap2">बाल कामगार दत्तक योजनेचे प्राथमिक उद्दिष्ट पात्र विद्यार्थ्यांना शैक्षणिक सहाय्य आणि मार्गदर्शन प्रदान करणे, त्यांना शैक्षणिकदृष्ट्या उत्कृष्ट बनवणे आणि त्यांची खरी क्षमता उघडणे हे आहे. या उपक्रमाद्वारे, आम्ही एक पोषक वातावरण तयार करण्याचा प्रयत्न करतो जे प्रतिभेचे पालनपोषण करते, वाढीस चालना देते आणि वंचितांसाठी शैक्षणिक संधींना प्रोत्साहन देते</string>
    <string name="studentadap3">या योजनेअंतर्गत, आम्ही अशा विद्यार्थ्यांना दत्तक घेतो जे त्यांच्या शिक्षणाप्रती अपवादात्मक क्षमता आणि वचनबद्धता दाखवतात. आर्थिक सहाय्य, मार्गदर्शन आणि शैक्षणिक संसाधनांमध्ये प्रवेश प्रदान करून, त्यांच्या शैक्षणिक प्रवासासाठी एक भक्कम पाया तयार करण्याचे आमचे ध्येय आहे. वैयक्तिक मार्गदर्शन आणि नियमित निरीक्षणाद्वारे, आम्ही हे सुनिश्चित करतो की या विद्यार्थ्यांना अडथळे दूर करण्यासाठी आणि त्यांची शैक्षणिक उद्दिष्टे साध्य करण्यासाठी आवश्यक समर्थन मिळेल.</string>
    <string name="studentadap4">बाल कामगार दत्तक योजनेद्वारे, आम्ही शालेय फी, पाठ्यपुस्तके, स्टेशनरी, गणवेश आणि इतर आवश्यक गोष्टींसह विविध शैक्षणिक खर्चासाठी आर्थिक सहाय्य प्रदान करतो. आम्‍ही समजतो की, आर्थिक अडचणींमुळे विद्यार्थ्‍यांना दर्जेदार शिक्षण मिळण्‍यात अडथळा येऊ नये, आणि अशा रीतीने आम्‍ही हे महत्त्वपूर्ण समर्थन देऊन त्‍यांच्‍या कुटुंबावरील ओझे कमी करण्‍याचा प्रयत्‍न करतो.</string>
    <string name="studentadap5">आर्थिक मदतीव्यतिरिक्त, आम्हाला मार्गदर्शन आणि मार्गदर्शनाच्या सामर्थ्यावर विश्वास आहे. आमचे मार्गदर्शक आणि स्वयंसेवकांची समर्पित टीम दत्तक घेतलेल्या विद्यार्थ्यांसोबत जवळून कार्य करते, शैक्षणिक समर्थन, करिअर समुपदेशन आणि वैयक्तिक विकास मार्गदर्शन प्रदान करते. पोषक वातावरण प्रदान करून, या विद्यार्थ्यांना त्यांच्या खऱ्या क्षमतेची जाणीव करून देण्यासाठी आणि त्यांच्या स्वप्नांचा आत्मविश्वासाने पाठपुरावा करण्यासाठी प्रेरित आणि प्रेरित करण्याचे आमचे ध्येय आहे.</string>
    <string name="studentadap6">दर्जेदार शैक्षणिक संसाधनांपर्यंत पोहोच चांगल्या गोलाकार शिक्षणासाठी आवश्यक आहे. बाल कामगार दत्तक योजनेद्वारे, आम्ही दत्तक घेतलेल्या विद्यार्थ्यांना पुस्तके, संदर्भ साहित्य आणि डिजिटल शिक्षण साधनांसह अनेक प्रकारच्या शैक्षणिक संसाधनांमध्ये प्रवेश असल्याची खात्री करतो. शैक्षणिक अंतर भरून काढणे आणि त्यांना शैक्षणिक प्रगतीसाठी समान संधी उपलब्ध करून देणे हे आमचे ध्येय आहे.</string>
    <string name="studentadap7">या विद्यार्थ्यांचे यश समाजाच्या सामूहिक प्रयत्नात आहे, असा आमचा ठाम विश्वास आहे. म्हणूनच, या उज्ज्वल मनांच्या भविष्याला आकार देण्यासाठी आम्ही समुदायाला सक्रियपणे गुंतवून घेतो, त्यांचा पाठिंबा आणि सहभाग शोधतो. सामाजिक जबाबदारीची भावना वाढवून, आम्ही व्यक्ती आणि संस्थांना या उदात्त हेतूसाठी योगदान देण्यासाठी आणि बदलाचे एजंट बनण्यासाठी प्रोत्साहित करतो.</string>
    <string name="studentadap8">दहीहंडी उत्सवाच्या (गोकुळाष्टमी) शुभ मुहूर्तावर, आमच्या मंडळाला बाल कामगार दत्तक योजना सादर करण्याचा अभिमान वाटतो. विद्यार्थ्यांना दत्तक घेऊन आणि त्यांना आर्थिक सहाय्य, मार्गदर्शन आणि शैक्षणिक संसाधनांमध्ये प्रवेश देऊन, आम्ही त्यांच्या जीवनावर परिवर्तनीय प्रभाव निर्माण करण्याचा प्रयत्न करतो. आपण सर्व मिळून सक्षमीकरणाची भावना आत्मसात करूया आणि पात्र विद्यार्थ्यांचे शैक्षणिक भविष्य उंचावू या, अशा समाजाचे पालनपोषण करूया जिथे प्रत्येक मुलाला यशस्वी होण्याच्या समान संधी आहेत.</string>
    <string name="HomeText3">अखिल मंडई मंडळ आणि तिची शारदा-गणेश मूर्ती हे पुण्याच्या गणेशोत्सवाचे मुख्य आकर्षण आहे. त्याचे १२९ वे वर्ष साजरे करत असलेले हे मंडळ स्वातंत्र्यलढ्याचे आणि शहराशी संबंधित प्रगतीशील सुधारणांचे साक्षीदार आहे.</string>
    <string name="HomeText4">125 वर्षांचा समृद्ध इतिहास असलेल्या जुन्या शहरातील भाजी मंडई मंडईवर काही कुटुंबांचे वर्चस्व होते, ज्यांनी सार्वजनिक गणेशोत्सव साजरा केला आणि अखिल मंडई मंडळाची स्थापना केली.</string>
    <string name="Admin">व्यवस्थापन</string>
    <string name="payment_one">समाजासाठी काहीतरी योगदान द्या आणि सकारात्मक प्रभाव पाडा. तुमच्‍या कृती, कितीही लहान असल्‍या, बदलाचे तरंग निर्माण करू शकतात ज्यामुळे इतरांच्या जीवनाचा फायदा होतो. दयाळूपणा, करुणा आणि औदार्य स्वीकारा, कारण हे साधे जेश्चर जगाला एक चांगले स्थान बनवू शकतात. एकत्रितपणे, एकता आणि समर्थनावर भरभराट करणारा एक समुदाय तयार करूया, जिथे प्रत्येकाच्या कल्याणाची किंमत आणि उन्नती होईल. तुमचे योगदान महत्त्वाचे आहे आणि एकत्रितपणे, आम्ही सर्वांसाठी उज्ज्वल भविष्य घडवू शकतो.</string>
    <string name="share">शेअर करा</string>
    <string name="donationp">देणगी</string>
    <string name="about_mandal">मंडल बद्दल</string>
    <string name="donate_for_society">समाजासाठी दान करा</string>
    <string name="our_trustee">आमचे विश्वस्त</string>
    <string name="read_more">पुढे वाचा</string>

</resources>