<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">अखिल मंडई मंडल</string>
    <string name="navigation_drawer_close">नेविगेशन ड्रॉअर बंद करें</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">नेविगेशन हेडर</string>
    <string name="action_settings">सेटिंग्स</string>
    <string name="action_profiles">व्यवस्थापक लॉगिन</string>
    <string name="menu_home">घर</string>
    <string name="menu_gallery">गैलरी</string>
    <string name="menu_slideshow">स्लाइड शो</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="History">इतिहास</string>
    <string name="Contact">संपर्क</string>
    <string name="Marathi">मराठी</string>
    <string name="Hindi">हिंदी</string>
    <string name="About">" हमारे बारे में"</string>
    <string name="StudentAdop">"छात्र अनुकूलन "</string>
    <string name="homepagefirst">अखिल मंडई मंडल और इसकी शारदा-गणेश मूर्ति पुणे के गणेश उत्सव के मुख्य आकर्षणों में से एक है। अपने 129 वें वर्ष का जश्न मनाते हुए, मंडल स्वतंत्रता संग्राम और शहर से जुड़े प्रगतिशील सुधारों का गवाह है।</string>
    <string name="homepagetwo">पुराने शहर की सब्जी मंडी मंडई, जिसका 125 वर्षों से अधिक का समृद्ध इतिहास है, में कुछ परिवारों का वर्चस्व था, जिन्होंने गणेश उत्सव के सार्वजनिक समारोहों की शुरुआत की और अखिल मंडई मंडल का गठन किया।</string>
    <string name="change_language">भाषा बदलें</string>
    <string name="akhil_mandai_mandal">अखिल मंडई मंडल</string>
    <string name="contact_us">हमसे संपर्क करें</string>
    <string name="full_name">पूरा नाम *</string>
    <string name="email">ईमेल*</string>
    <string name="form">छात्र अनुकूलन प्रपत्र</string>
    <string name="mobile">मोबाइल*</string>
    <string name="comment">टिप्पणी*</string>
    <string name="submit">जमा करें</string>
    <string name="all_rights_reserved_akhilmandaimandal_2022">2022 @AkhilMandaiMandal सभी अधिकार सुरक्षित</string>
    <string name="we_are_eco_friendly">हम पर्यावरण के अनुकूल हैं</string>
    <string name="akhil_mandai_mandal_and_its_sharada_ganesh_idol_is_one_of_the_main_attractions_of_pune_s_ganesh_festival_sharda_gajanan_idol_is_made_from_eco_friendly_material">अखिल मंडई मंडल और इसकी शारदा-गणेश मूर्ति पुणे के गणेश उत्सव के मुख्य आकर्षणों में से एक है, शारदा गजानन मूर्ति पर्यावरण के अनुकूल सामग्री से बनाई गई है।</string>
    <string name="student_adoption">छात्र गोद लेना</string>
    <string name="every_year_on_the_occasion_of_dahi_handi_utsav_gokulashtami_we_adopt_student_s_for_their_better_educational_future_under_bal_kamgar_dattak_yojana_which_is_run_by_our_mandal">हर साल दही हांडी उत्सव (गोकुलाष्टमी) के अवसर पर हम बाल कामगार दत्तक योजना के तहत छात्रों को उनके बेहतर शैक्षिक भविष्य के लिए गोद लेते हैं जो हमारे मंडल द्वारा चलाया जाता है।</string>
    <string name="fight_against_covid_19">कोविड-19 के खिलाफ लड़ाई</string>
    <string name="in_this_covid_pandemic_situation_our_mandal_organised_various_programs_to_help_the_less_fortunates_get_out_these_tough_times">इस कोविड महामारी की स्थिति में हमारे मंडल ने कम भाग्यशाली लोगों को इन कठिन समय से बाहर निकलने में मदद करने के लिए विभिन्न कार्यक्रमों का आयोजन किया।</string>
    <string name="select_language">भाषा का चयन करें</string>
    <string name="social_services">सामाजिक सेवाएं</string>
    <string name="visit_social_media">सोशल मीडिया पर जाएं</string>
    <string name="donation">दान</string>
    <string name="history">इतिहास</string>
    <string name="histoname1">१८९४</string>
    <string name="histoname2">१९५३</string>
    <string name="histoname3">१९५४</string>
    <string name="histoname4">२०१७</string>
    <string name="location">हमारा स्थान</string>
    <string name="studentadap1">दही हांडी उत्सव, जिसे गोकुलाष्टमी के नाम से भी जाना जाता है, एक जीवंत त्योहार है जो पूरे देश में बड़े उत्साह के साथ मनाया जाता है। इस शुभ अवसर पर, हमारा मंडल बाल कामगार दत्तक योजना शुरू करने में बहुत गर्व महसूस करता है, जो एक परिवर्तनकारी पहल है जिसका उद्देश्य छात्रों को सशक्त बनाना और एक उज्जवल भविष्य के लिए उनकी शैक्षिक यात्रा को आकार देना है।</string>
    <string name="studentadap2">बाल कामगार दत्तक योजना का प्राथमिक उद्देश्य योग्य छात्रों को शैक्षिक सहायता और मार्गदर्शन प्रदान करना है, जिससे वे शैक्षणिक रूप से उत्कृष्टता प्राप्त कर सकें और अपनी वास्तविक क्षमता को उजागर कर सकें। इस पहल के माध्यम से, हम एक ऐसे पोषणकारी माहौल को बढ़ावा देने का प्रयास करते हैं जो प्रतिभा का पोषण करता है, विकास को बढ़ावा देता है और वंचितों के लिए शैक्षिक अवसरों को बढ़ावा देता है।</string>
    <string name="studentadap3">इस योजना के तहत, हम उन छात्रों को गोद लेते हैं जो अपनी शिक्षा के प्रति असाधारण क्षमता और प्रतिबद्धता प्रदर्शित करते हैं। वित्तीय सहायता, परामर्श और शैक्षिक संसाधनों तक पहुंच प्रदान करके, हमारा लक्ष्य उनकी शैक्षिक यात्रा के लिए एक ठोस आधार तैयार करना है। व्यक्तिगत मार्गदर्शन और नियमित निगरानी के माध्यम से, हम यह सुनिश्चित करते हैं कि इन छात्रों को बाधाओं को दूर करने और अपने शैक्षिक लक्ष्यों को प्राप्त करने के लिए आवश्यक सहायता मिले।</string>
    <string name="studentadap4">बाल कामगार दत्तक योजना के माध्यम से, हम स्कूल की फीस, पाठ्यपुस्तकें, स्टेशनरी, वर्दी और अन्य आवश्यक वस्तुओं सहित विभिन्न शैक्षिक खर्चों को कवर करने के लिए वित्तीय सहायता प्रदान करते हैं। हम समझते हैं कि वित्तीय बाधाओं से छात्रों को गुणवत्तापूर्ण शिक्षा प्राप्त करने में बाधा नहीं आनी चाहिए, और इस प्रकार, हम इस महत्वपूर्ण सहायता की पेशकश करके उनके परिवारों पर बोझ को कम करने का प्रयास करते हैं।</string>
    <string name="studentadap5">वित्तीय सहायता के अलावा, हम परामर्श और मार्गदर्शन की शक्ति में विश्वास करते हैं। सलाहकारों और स्वयंसेवकों की हमारी समर्पित टीम गोद लिए गए छात्रों के साथ मिलकर काम करती है, शैक्षणिक सहायता, कैरियर परामर्श और व्यक्तिगत विकास मार्गदर्शन प्रदान करती है। एक पोषणपूर्ण वातावरण प्रदान करके, हमारा लक्ष्य इन छात्रों को उनकी वास्तविक क्षमता का एहसास करने और आत्मविश्वास के साथ अपने सपनों को आगे बढ़ाने के लिए प्रेरित करना है।</string>
    <string name="studentadap6">सर्वांगीण शिक्षा के लिए गुणवत्तापूर्ण शैक्षिक संसाधनों तक पहुंच आवश्यक है। बाल कामगार दत्तक योजना के माध्यम से, हम यह सुनिश्चित करते हैं कि गोद लिए गए छात्रों के पास किताबें, संदर्भ सामग्री और डिजिटल शिक्षण उपकरण सहित शैक्षिक संसाधनों की एक विस्तृत श्रृंखला तक पहुंच हो। हमारा लक्ष्य शैक्षिक अंतर को पाटना और उन्हें अकादमिक रूप से आगे बढ़ने के लिए समान अवसर प्रदान करना है।</string>
    <string name="studentadap7">हमारा दृढ़ विश्वास है कि इन छात्रों की सफलता समुदाय के सामूहिक प्रयास में निहित है। इसलिए, हम सक्रिय रूप से समुदाय को शामिल करते हैं, इन उज्ज्वल दिमागों के भविष्य को आकार देने में उनका समर्थन और भागीदारी चाहते हैं। सामाजिक जिम्मेदारी की भावना को बढ़ावा देकर, हम व्यक्तियों और संगठनों को इस नेक काम में योगदान देने और परिवर्तन के एजेंट बनने के लिए प्रोत्साहित करते हैं।</string>
    <string name="studentadap8">दही हांडी उत्सव (गोकुलाष्टमी) के शुभ अवसर पर, हमारे मंडल को बाल कामगार दत्तक योजना शुरू करने पर गर्व है। छात्रों को गोद लेकर और उन्हें वित्तीय सहायता, मार्गदर्शन और शैक्षिक संसाधनों तक पहुंच प्रदान करके, हम उनके जीवन पर परिवर्तनकारी प्रभाव पैदा करने का प्रयास करते हैं। आइए हम सब मिलकर सशक्तिकरण की भावना को अपनाएं और योग्य छात्रों के शैक्षिक भविष्य को ऊपर उठाएं, एक ऐसे समाज का निर्माण करें जहां हर बच्चे को सफल होने के समान अवसर मिले।</string>
    <string name="HomeText3">अखिल मंडई मंडल और इसकी शारदा-गणेश मूर्ति पुणे के गणेश उत्सव के मुख्य आकर्षणों में से एक है। अपने 129वें वर्ष का जश्न मनाते हुए, मंडल स्वतंत्रता संग्राम और शहर से जुड़े प्रगतिशील सुधारों का गवाह है।</string>
    <string name="HomeText4">मंडई, पुराने शहर की सब्जी मंडी, जिसका 125 वर्षों से अधिक का समृद्ध इतिहास है, पर कुछ परिवारों का वर्चस्व था, जिन्होंने गणेश उत्सव के सार्वजनिक उत्सव की शुरुआत की और अखिल मंडई मंडल का गठन किया।</string>
    <string name="Admin">व्यवस्थापक</string>
    <string name="payment_one">समाज के लिए कुछ योगदान करें और सकारात्मक प्रभाव डालें। आपके कार्य, चाहे कितने भी छोटे क्यों न हों, परिवर्तन की लहर पैदा कर सकते हैं जिससे दूसरों के जीवन को लाभ होगा। दयालुता, करुणा और उदारता को अपनाएं, क्योंकि ये सरल संकेत दुनिया को एक बेहतर जगह बना सकते हैं। आइए मिलकर एक ऐसे समुदाय का निर्माण करें जो एकता और समर्थन पर पनपे, जहां हर किसी की भलाई को महत्व दिया जाए और उसका उत्थान किया जाए। आपका योगदान मायने रखता है और साथ मिलकर हम सभी के लिए एक उज्जवल भविष्य बना सकते हैं।</string>
    <string name="share">शेअर करा</string>
    <string name="donationp">दान</string>
</resources>